簽左約 未開始返工 依家辭職駛唔駛賠錢

今日簽左約 但下個月先開始返工
合約期由今日開始 份工無probation
份約寫明未做到完約辭職就要當毀約賠錢 咁依家辭職係咪要賠

你簽鳩左 合約期今日開始 你話呢

條文上要，但實際上由於正式開工日期係下個月開始，假設你呢份唔係兼職性質咁就算合約期由今日開始你立即辭職佢應該都告唔到你毀約（亦都未必有咁既價值），因為雙方都並未為呢份合約付出任何實質既代價。

Part time就當毀約？因為份約寫左生效期係今日 但都寫到明9月3號先開始上班

補充返一點，係商業社會就算係告人都要睇回報既 唔好隨便俾人大到

無proba咪個一個月

睇合約既生效日期，通常有寫

你都未返工就消失 等於雙方唔洗比代價 完

“This is recognition of the undersigned employee agreed to work at xxxxxxx for at least a year (start from 4.8.2018-31.1.2019). It is promised that the undersigned will pay hkd6000 to xxxxxxx if he/she resigns or changes the working hours for any reasons during the first year unilaterally”

我既意思只係假設你呢份係長工而唔係服務合同，但就你所講9月3先開工咁都係果句，你份合約今日生效唔代表你已經正式成為佢既僱員。如果你真係擔心既建議你星期一打去勞工處問下，佢地基本上係最後答案。

勞法應該無呢樣野 所以唔洗賠

FYI

即係中曬 唔洗賠個個 但要一個月通知期/金

nonono，你既未正式工作佢亦未正式付薪，實際上並未成為該公司既僱員，個reference只係關注係毀約金呢項條文係佢既情況下是否有效

今日啱啱好踩正已經8月4日 但9月3日開工
唔好意思小弟人生第一份工 真係咩條例都唔清唔楚

試用期 要一星期通知/賠一星期錢
但簽左未返工
即刻辭 係咪都唔洗賠錢?

簽左約

但呢份係兼職約嚟

試用期一月內唔洗
無試用期要一個月

但合約 有寫 試用期 要一星期通知/賠一星期錢
BTW 我試用期係3個月
姐係頭一個月可以即走?

乜嘢工，入職唔夠一個月都要賠錢先走得？

補習社系工

我想知咩工多d

多謝閣下的查詢，以閣下提供的資料，由於閣下並非連續性僱傭合約，終止僱傭合約無需通知期，僱主不可以通知期為由扣除閣下的薪金；僱主除非根據僱傭條例內的規定外，不可隨意扣除僱員的薪金。
僱主只可以在下列情況下扣薪

係 唔洗通知期

咁我呢個情況 係咪計依家開始一個月通知 咁我係咪要返一日工

即係樓主乜唔洗俾

唔洗 你都唔係連續恆合約 唔洗通知期

跟合約

合約冇寫就跟勞工法例

即係只需係返工前通知公司？

唔洗通知 你想咪講, no show 都ok

介唔介意留tg 或者我影份約比你睇下

勞工法例大過合約

合約上有乜同勞工法例有抵觸都係無效

試用期內一個月無需通知

1823 問埋勞工處都ok

大把人咁做 無野

樓主簽果份係咪僱傭合約？ 唔會係自僱合約掛

但無試用期真係要一個月通知

咁我份約無試用期點解又唔駛一個月通知

法例只係7日。。

但no show 又唔聽電話，唔會有公司咁得閒追錢，你時薪過萬？

你份唔同

quote: 我做左份兼職幾年，剛辭職，兩星期後正式離職，僱主有無權扣我糧？

無簽過約，一星期唔夠18小時，不過佢地一貫要求員工做完一期先離職，一期維時約12-14星期。

謝謝解答。

多謝閣下的查詢，以閣下提供的資料，由於閣下並非連續性僱傭合約，終止僱傭合約無需通知期，僱主不可以通知期為由扣除閣下的薪金；僱主除非根據僱傭條例內的規定外，不可隨意扣除僱員的薪金。
僱主只可以在下列情況下扣薪：

（一）僱員缺席未開工；
（二）遺失或損壞僱主之貨品或用具。每次扣薪不得超過三百元以上或不超過工資的四分之一；
（三）僱主供給膳食或住宿開支；
（四）僱員以前預支工資。預支工資不得計算利息。不過，每次扣薪不得超過工資的四分之一；
（五）僱員以前向僱主借款，但必須有借據為證；
（六）僱員若答應付保健費、退休金、公積金但必須有書面證明。
如有任何查詢，請聯絡本會權益幹事，電話2779 3766 蔡先生/黃先生

Joint Venture Contract...

啱啱發現份約係joint venture contract 簽嘅時候完全無講

口頭有法律效力

唔做咪無需通知期 唔算遺約 只係你無需通知期下辭左

合約呢啲
當然要望清楚, 你認為OK先簽
有乜理由簽完先黎問
就算條款無理, 對方告你都輸硬, 都搞到自己麻煩啦

即係自僱

有啊 我屌

任何同勞工法抵觸都無效 點會輸

假自僱，去問勞工處拎意見啦

有寫working hours同days 有寫每月7號出糧

一星期返幾多

我指對方

4 days working.

less than 18hr?

係

錯啦 唔洗俾錢

過概先係連續性合約 跟返有/無通知期 有通知期首月唔洗通知 無通知期一個月
唔過就無需通知

一個星期做12個鐘咋

包括自僱合約？

及林先生的案件分別在勞工處勞資關係科調解不成功，需要轉介到勞資審裁處作訟裁。公司對兩人追討的項目、計算方式及金額都沒有爭議，惟獨是對兩人與公司是否存在僱傭關係提出異議，亦即是不承認兩人是公司的僱員，而是獨立的分判商。當然本會代表、李先生及林先生認為所謂的分判商只是「假自僱」，而兩人與公司實際上是有僱傭關係，所以根據《僱傭條例》公司應賠償兩人追討金額。

實際關係係僱主僱員 唔會走得甩

1. 係勞工法例上無分兼職定全職 只不過每個星期番多過18個鐘叫連續性合約 每享受年假 疾病既權利

2. 勞工條例係保障勞資雙方 上面有人話咩番工頭一個月可以即走係錯 只要條約寫明勞資雙方都係一個月通知就係合法 除非你係僱主可以即少 僱只要一個月 咁先係犯法

錯啦2.

邊到錯 中文唔識睇？
無試用期/ 完成試用期的連續性合約*

僱傭合約有明確規定

依照合約訂明的通知期，但不少於7天

你講2.係2, 3月先係

你睇清楚個表先講

你知唔知自己講緊咩

僱傭情況都唔同

要分辨「僱員」還是「自僱人士」的身份，需要考慮所有相關因素，包括對工作程序、時間及工作方式等安排的控制權；工具及物料的擁有與提供；對業務財政風險的承擔；自行僱用幫工協助工作的權利等。若雙方實質上存在僱傭關係，即使僱員在合約中被稱為自僱人士，他仍是僱員並受勞工法例保障，僱主必須履行在有關法例下的責任。

咁我依家係咪都算假自僱

lm

你話無試用期要一個月咪講左係 但佢唔係
正常連續性合約有試用期 內一個月內係即走
佢而家係非連續性合約 即係都無需通知

Whatsapp問補習社個老闆 點解份約係自僱頭先無講 佢叫我有咩唔清楚星期二上補習社同佢傾
追問佢依家唔做係咪要賠錢 佢話：我凌晨不辦工 有咩星期二講 block撚左我

任何抵觸勞法概合約係無效

我以前就做labour 年中見你唔少呢d中文字都唔識

1. 合約係可以無試用期 大把職位特別專才係無
2. 有試用期先會有第一個月即走
3. 撐大你隻眼睇下個表下面個句
* 無試用期/完成試用期的非連續性合約，所需的通知期則為議定的期限，而相應的代通知金見表二。

自僱同非自僱定義好簡單

如果你平時要收whatsapp叫你今日幾點係邊上 要上幾多個
你補既地方 影印機教材係邊個

咁講啱唔啱

其實你同佢講都無用 唔通佢會突然同你講 我錯啦

搵時間直接上勞資關係科填表啦
大部分公司唔嚇唔做野

Btw 我無追po 其實咩事

未開始做都可以投訴佢？

其實簽左約未番工有得傾 但有case係輸
睇對家願唔願意同你對質

但如果佢話你係自僱 就唔關勞工條例事 直接唔做咪唔做

自僱 同公司 者係商業糾紛 你叫佢上小額囉

呢度無睇

我係搵其他有講

quote: 我做左份兼職幾年，剛辭職，兩星期後正式離職，僱主有無權扣我糧？

無簽過約，一星期唔夠18小時，不過佢地一貫要求員工做完一期先離職，一期維時約12-14星期。

謝謝解答。

多謝閣下的查詢，以閣下提供的資料，由於閣下並非連續性僱傭合約，終止僱傭合約無需通知期，僱主不可以通知期為由扣除閣下的薪金；僱主除非根據僱傭條例內的規定外，不可隨意扣除僱員的薪金。
僱主只可以在下列情況下扣薪：

（一）僱員缺席未開工；
（二）遺失或損壞僱主之貨品或用具。每次扣薪不得超過三百元以上或不超過工資的四分之一；
（三）僱主供給膳食或住宿開支；
（四）僱員以前預支工資。預支工資不得計算利息。不過，每次扣薪不得超過工資的四分之一；
（五）僱員以前向僱主借款，但必須有借據為證；
（六）僱員若答應付保健費、退休金、公積金但必須有書面證明。
如有任何查詢，請聯絡本會權益幹事，電話2779 3766 蔡先生/黃先生

但直接唔做係咪就要賠錢

佢個情況都無簽contact邊同

而家樓主個重點係未番工

因為好少咁既情況 大部份先簽約後番工都係請外國人/專才 驚你俾人挖角 / 買晒機票租左apartment你反悔先會咁簽

佢而家應該係俾人玩

佢約我星期二當面講 應該到時上去錄佢音上勞資關係 定直接唔去

香港法律 錄音唔可以偷錄 一定要對方同意

我建議你先上去同佢講你唔做原因 睇佢堅持再決定

最好唔好自己一個

其實你係咪應該星期一上左勞工處問先

因為我係學生 我怕開學之後時間表夾唔到佢返工個時間 所以就想唔做

有無寫要幾耐通知期?

我都係因為咁睇返份約先見知自己係簽自僱

“During the first seven days, seven days’ notice in written form or seven days’ base remuneration in lieu of notice is required.”

我諗你一個女仔 唔洗去到咁激 咪直接講你苦衷先

正常一間公司做生意求才唔係求氣 香港地通街大學生無謂為難 除非佢真心想玩你 咁又唔怕同佢玩 直接上labour 同佢玩 上得勞工處起碼見三次四次主任 佢做生意佢都怕無癮

除非佢係賣行廣告既大公司有法律部同你玩你就要小心

份工係勞工處搵

有無試用期

睇唔到你成份約 但 During the first seven days 理論上定義係番工頭7日 未番工有得傾

No probation

無關係 勞工處見到br就乜都批 唔會check細節

你留tg 我send比你睇？

不過可能聽日先睇到 好眼訓

未返可以void ?

個老細唔答我 直接Block我 叫我上去傾

要睇上文下理 如果得呢幾句有得嘈下

如果佢First seven day 定義係 contract first seven day 咁我first 7 days 本身係無任何收入 咁亦唔應該要賠咩 因為part time 呢7日係無任何上堂安排

如果係番工頭7日 咁我都未番工

照計可能頭返7日 唔賠錢 但要佢出糧就煩

當然啦

其實你可以打去1823 問下
你上去都係唔公正

但佢簽左先wo 咪要走都7日

HR小薯 岩岩睇追完post 好想知如果非連續性合約下 咁又會點？

如果冇簽過任何合約 正路姐係應該冇試用期 姐係唔需要通知期？

如果有簽合約 合約寫左3個月試用期 試用期內14日通知 試用期後一個月通知 咁呢個情況係咪要跟足合約？

而家通知佢唔做咪得

睇下有無口頭合約 有就跟返
有試用期之下 勞工法無講 應該唔洗跟

如果咁就
quote 勞工處話：因為我未番工所以份僱傭合約未正式生效，所以公司只可以從其他途徑追討毀約賠償（但要睇下合約有冇寫到毀約需要賠償）

有試用期之下 勞工法無講 應該唔洗跟

只要不違反《僱傭條例》的規定，勞資雙方可自行訂立合適的僱傭條款及 條件，但任何僱傭合約的條款，如有終止或減少《僱傭條例》所賦予僱員 的權利、利益或保障的含意，即屬無效。

姐係就算合約寫左 都因為違反僱傭條例 所以無效 變左跟返僱傭條例唔需要通知期？